{
    "question": "Macam-macam suku di sulawesi??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Macam-macam suku di sulawesi antara lain <u><strong>adalah Bantik, Gorontalo, Bugis, Bada, Buton, Tolaki, Pattae, Mandar, Makassar, dan Duri.</strong></u></p><h3></h3><h3>Pembahasan</h3><p>Sulawesi adalah kepulauan terbesar ke-11 di dunia. Sulawesi merupakan nama pulau di Indonesia yang berada di tengah Kepulauan Maluku dan Pulau Kalimantan. Di negara Indonesia, luas Pulau Sulawesi menduduki peringkat ke-4 setelah Papua, Kalimantan, dan Sumatera.</p><p><strong>Suku-suku di Sulawesi</strong></p><ul><li>Sulawesi Utara</li></ul><p>1. Suku Bantik</p><p>Suku Bantik terletak di wilayah sebelah barat daya kota Manado, yaitu di Malalayang dan Kalasei. Sebelah utara Manado, yaitu di Buha, Bengkol, Talawaan Bantik, Bailang, Molas, dan Meras serta Tanamon yang terletak di kecamatan Sinonsayang Minahasa Selatan.</p><p></p><p>2. Suku Gorontalo</p><p>Suku Gorontalo atau Hulontalo adalah suku bangsa yang merupakan penduduk asli provinsi Gorontalo di bagian utara pulau Sulawesi. Bahasa mereka adalah bahasa Gorontalo. Suku Gorontalo juga dapat ditemukan di provinsi Sulawesi Utara dan Tengah. </p><p></p><ul><li>Sulawesi Tengah</li></ul><p>1. Suku Bugis</p><p>Suku Bugis merupakan salah satu suku dengan wilayah asal Sulawesi Selatan. Ciri utama kelompok etnik ini adalah bahasa dan adat-istiadat, sehingga pendatang Minangkabau dan Melayu yang merantau ke Sulawesi sejak abad ke-15.</p><p></p><p>2. Suku Pamona</p><p>Pamona tinggal di hampir seluruh wilayah Kabupaten Poso, sebagian Kabupaten Tojo Una-Una dan sebagian lagi Kabupaten Morowali Utara, Sulawesi Tengah, bahkan ada juga beberapa yang tinggal di Kabupaten Luwu Timur di Sulawesi Selatan, dan sebagian kecil yang tersisa hidup di bagian lain di Indonesia. </p><p></p><ul><li>Sulawesi \u00a0Tenggara</li></ul><p>1. Suku Buton</p><p>Suku Buton adalah suku bangsa yang mendiami wilayah Sulawesi Tenggara tepatnya di Kepulauan Buton. Suku Buton juga bisa di temui dengan jumlah yang signifikan di luar Sulawesi Tenggara seperti di Maluku Utara, Maluku Utara, Kalimantan Timur, dan Papua. </p><p></p><p>2. Suku Tolaki</p><p>Suku Tolaki adalah suku terbesar yang mendiami wilayah provinsi Sulawesi Tenggara. Suku Tolaki merupakan suku yang mendiami tenggara pulau Sulawesi.</p><p></p><ul><li>Sulawesi Barat</li></ul><p>1. Suku Pattae</p><p>Suku Pattae adalah suku yang mendiami Provinsi Sulawesi Barat, tepatnya di Kabupaten Polewali Mandar. Sebagian besar Suku Pattae berada di Kecamatan Matakali sampai perbatasan Kabupaten Pinrang.</p><p></p><p>2. Suku Mandar</p><p>Suku Mandar adalah suku bangsa yang menempati wilayah Sulawesi Barat, serta sebagian Sulawesi Selatan, dan Sulawesi Tengah jumlah Suku Mandar dengan jumlah signifikan juga dapat ditemui di luar pulau Sulawesi seperti Kalimantan Timur, Kalimantan Selatan, Sumatra dan Jawa bahkan sampai ke Malaysia. </p><p></p><ul><li>Sulawesi Selatan</li></ul><p>1. Suku Makassar</p><p>Suku Makassar adalah nama Melayu untuk suku yang berada di pesisir selatan pulau Sulawesi. </p><p></p><p>2. Suku Duri</p><p>Suku Duri adalah etnis bangsa yang berada di Kabupaten Enrekang, provinsi Sulawesi Selatan. Permukiman suku Duri ini berbatasan dengan Kabupaten Tana Toraja.</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><ol><li>Suku di pulau Sumatra: https://brainly.co.id/tugas/2196376</li><li>Suku di pulau Kalimantan: https://brainly.co.id/tugas/11143720</li></ol><p></p><h3>Detil Jawaban</h3><ul><li>Mapel : IPS</li></ul><ul><li>Kelas : V</li></ul><ul><li>Materi : Keragaman suku bangsa dan budaya Indonesia</li></ul><ul><li>Kode soal: 10</li></ul><ul><li>Kode Kategorisasi : 5.10.3</li></ul><ul><li>Kata Kunci : Suku-suku di Sulawesi </li></ul><p>=================</p><h3>#OptiTeamCompetition</h3><h3>#TingkatkanPrestasimu</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-pola-umum-curah-hujan-di-indonesia-795",
            "question": "Sebutkan pola umum curah hujan di Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pola umum curah hujan di Indonesia antara lain dipengaruhi oleh letak geografis. Secara rinci pola umum hujan di Indonesia dapat diuraikan sebagai berikut:Pantai sebelah barat setiap pulau memperoleh jumlah hujan selalu lebih banyak daripada pantai sebelah timur.Curah hujan di Indonesia bagian barat lebih besar daripada Indonesia bagian timur. Sebagai contoh, deretan pulau-pulau Jawa, Bali, NTB, dan NTT yang dihubungkan oleh selat-selat sempit, jumlah curah hujan yang terbanyak adalah Jawa Barat.Curah hujan juga bertambah sesuai dengan ketinggian tempat. Curah hujan terbanyak umumnya berada pada ketinggian antara 600 \u2013 900 m di atas permukaan laut.Di daerah pedalaman, di semua pulau musim hujan jatuh pada musim pancaroba. Demikian juga halnya di daerah-daerah rawa yang besar.Bulan maksimum hujan sesuai dengan letak DKAT.<span>Saat mulai turunnya hujan bergeser dari barat ke timur seperti:<br>1) Pantai barat pulau Sumatera sampai ke Bengkulu mendapat hujan terbanyak pada bulan November.<br>2) Lampung-Bangka yang letaknya ke timur mendapat hujan terbanyak pada bulan Desember.<br>3) Jawa bagian utara, Bali, NTB, dan NTT pada bulan Januari \u2013 Februari.</span><span>Di Sulawesi Selatan bagian timur, Sulawesi Tenggara, Maluku Tengah, musim hujannya berbeda, yaitu bulan Mei-Juni. Pada saat itu, daerah lain sedang mengalami musim kering. Batas daerah hujan Indonesia barat dan timur terletak pada kira-kira 120( Bujur Timur.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mendung, gelap, awan hitam, berkabut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-yang-dilakukan-untuk-memajukan-peternakan-di-609",
            "question": "Sebutkan usaha-usaha yang dilakukan untuk memajukan peternakan di Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : VIII</strong><br><strong>Pelajaran : IPS</strong><br><strong>Kategori : Sumber Daya</strong><br><strong>Kata Kunci : Peternakan</strong><br><br><br><br><p>Berikut ini adalah usaha-usaha yang dapat ditempuh guna\nmemajukan peternakan di Indonesia utamanya bagi pemerintah, dalam hal ini Kementerian\nKelautan dan Perikanan :</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>a. Penyediaan bibit hewan ternak jenis unggul</p>\n\n<p>b. Mengadakan penyuluhan maupun sosialisasi\u00a0 mengenai cara-cara atau langkah-langkah\nmelakukan usaha peternakan yang baik dan benar sehingga hasil peternakan dapat\nlebih produktif</p>\n\n<p>c. Pengembangan ternak yang ada serta pemberantasan penyakit\nyang menyerang hewan ternak sedini mungkin</p>\n\n<p>d. Peningkatan distribusi makanan bergizi maupun obat-obatan\nbagi hewan ternak</p>\n\n<p>e. Pendirian lembaga riset ataupun penelitian mengenai\nhal-hal yang terkait dengan peternakan</p>\n\n<p>f. Melakukan inovasi dalam dunia peternakan, misalnya\npercobaan dengan melakukan perkawinan silang atau inseminasi buatan pada hewan\nternak.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-tujuan-bangsa-indonesia-melakukan-konfrontasi-politik-dan-375",
            "question": "Apakah\u00a0tujuan bangsa indonesia melakukan konfrontasi politik dan ekonomi dalam pembebasan irian\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mengembalikan irian barat ke RI dan mengurangi penderitaan rakyat di sana ..<br>kalo gak slah :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. mengembalikan irian barat ke Republik Indonesia<br>2. mengurangi penduduk yang miskin<br>3. untuk membebaskan masyarakat irian barat dari keterpurukan<br><br>itu menurut aku,,,<br>semoga membantu,,, ;)<br><br>dan jangan lupa jadi yang terbaik yah,,, :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-luas-hutan-di-indonesia-semakin-berkurang-dan-rusak-806",
            "question": "Mengapa luas hutan di indonesia semakin berkurang dan rusak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00fc </span><span>Karena banyak hutan\nIndonesia yang diambil kayunya secara ilegal dan dijadikan lahan perkebunan\nsehingga hewan-hewan yang berada di hutan tersebut otomatis diambil untuk\ndijual atau mati karena kehilangan habitatnya.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena banyak orang yg membakar hutan secara sembarangan unruk dijadikan lahan,bisa karena faktor cuaca seperti kebakaran hutan karena cuaca yg sangat panas,banyak orang yg menebang pohon secara liar dan tidak melakukan sistem tebang pilih<br>Sorry kalo ada yg kurang tepat jawabannya,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tujuan-dan-manfaat-pemanfaatan-lahan-pekarangan-347",
            "question": "Sebutkan tujuan dan manfaat pemanfaatan lahan pekarangan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk memenuhi kebutuhan pokok",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebagai lahan pertanian dan peternakan\u00a0<br>manfaat yang di dapat adalah menghasilkan uang atas kerja di pekarangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menguraikan-peran-lembaga-lembaga-pengendalian-sosial-150",
            "question": "Menguraikan peran lembaga lembaga pengendalian sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Polisi = menjaga kemamanan masyarakat, Kejaksaan = menangani tindak yg kurang baik dan jika itu kasus berat maka akan di berikan kepengadilan, Pengadilan = menangani kasus yg bersifat berat, MA = menangani perceraian<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tsunami-dapat-terjadi-akibat-gempa-bumi-725",
            "question": "Mengapa tsunami dapat terjadi akibat gempa bumi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena gesekan lempeng bumi di dasar laut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karna gempa bumi yang terjadi di dasar laut dapat membentuk serangkaian gelombang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-kehidupan-ekonomi-penduduk-singapura-2-jelaskan-kom-961",
            "question": "1. jelaskan kehidupan ekonomi penduduk singapura? 2. jelaskan komposisi penduduk malaysia berdasarkan suku bangsanya... mohon bantuannya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. singapura merupakan negara maju yang memiliki GDP yang tinggi, namun singapura tidak memiliki SDA sehingga perekonomian negara singapura berasal dari sektor industri dan jasa.\n2. pembagian suku bangsa penduduk malaysia menurut penggolongan ras besar adalah ras mongolid subras malayan mongoloid sedangan menurut ras khusus adalah suku bangsa melayu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-keunggulan-sarana-transportasi-kapal-laut-dibandingkan-280",
            "question": "Sebutkan 5 keunggulan sarana transportasi kapal laut dibandingkan dengan pesawat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>- daya angkut besar</strong><br><strong>- tidak terdapat pengaruh atmosfer</strong><br><strong>- adanya jalur luas bebas lintas</strong><br><strong>- murah dan terjangkau</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-kamu-ketahui-tentang-pergaulan-remaja-di-lingku-424",
            "question": "Jelaskan apa yang kamu ketahui tentang pergaulan remaja di lingkungan sosial budaya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang saya ketahui <br>kurang mencintai budaya sendiri, bahasa yang aneh-aneh, mengikuti gaya-gaya orang luar.<br>pergaulan yang sudah melewati batas, keluar rumah malam-malam. berpakaian yang terbuka.<br>karena anak jaman sekarang itu aneh-aneh ya. Khususnya remaja, kurang kedisiplinan, ketaantan maupun di sekolah, di rumah dan juga di luar.<br><br>insyallah,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}